【走私槍】23歲仔帶「零件」闖關被捕 媽淚崩：佢俾人呃

2018-03-20 00:30:57 HKT

再有港青年涉走私槍闖關遭內地海關拘捕！一名患思覺失調、曾入住醫院精神科3個月的23歲青年，為300元涉走私氣槍被捕，惟囚禁在深圳看守所其間精神病發無法開庭審訊，以致放監遙遙無期，其單親媽媽幾乎崩潰：「為咗救個仔，我使晒所有積蓄，但連一面都見唔到，搞到我就快發癲！」 記者：林熊 黃學潤 張軍

被關進深圳梅林第一看守所近11個月的阿栩(23歲)，去年4月12日晚上約8時半，偕2男2女經福田口岸入境時，僅阿栩一人被內地海關截查，並從其隨身行李中搜出10枝氣槍，終被當局以走私武器罪扣押。

當日跟阿栩一起闖關的阿萍亦表示，事發前水貨頭目阿文說明是帶「汽車零件」，「我哋有懷疑過個啲係槍，要求佢(水貨頭目)拆開來睇；但佢話包裝得好辛苦，又話如果係槍點會自己都拎呢。」

任職酒樓侍應的阿萍(26歲)憶述，當日朋友稱人手不夠，她遂幫忙做一天水客，事發時5人從福田口岸過關，「好似話收300蚊一次，一日行兩次。」怎料走第一轉已出事，「過晒關都見佢(阿栩)唔到，喺福田又等咗佢好耐，後尾返轉頭拎第二次貨時，先知道佢俾人拉咗。」惟阿文向各人訛稱：「佢(栩)之不過帶住啲哮喘藥，哮喘藥係違禁品，所以俾人捉咗。」

直至一個月後，阿栩在獄中寄信告知母親來龍去脈，更著母親聯絡阿萍，才得知原來所帶的「汽車零件」卻是「氣槍」，而阿栩被捕後兩天，水貨頭目阿文和另一水客在闖關時被截獲，阿萍直言短期內不敢返回內地：「真係好驚，以後唔敢亂幫人帶嘢過關！」

50歲的栩媽媽馮玉珠堅信兒子對走私槍毫不知情：「佢係俾人呃咗帶氣槍！」但真相卻可能石沉大海，原因是阿栩在關押期間精神病發，以致案件審訊無期。栩媽媽透露，兒子4年前因鼻樑骨質增生曾動手術，卻落下鼻敏感及失眠等後遺症，情緒開始出問題，最終於2016年底被診斷患有思覺失調症，隨後入住九龍醫院精神科3個月。

栩媽媽稱，兒子自幼患上嚴重哮喘病，走水貨當日以為即日來回，未想過會一去不回，故當時未有帶備藥物，「呢啲藥全是舊年4月5日去覆診醫生開的，呢啲係高純度的哮喘藥、呢啲係精神科藥，佢啱啱食幾日藥就俾人拉咗去(4月12日被捕)，公安又唔俾送啲藥入去。」

「我委托律師去探監，律師話阿栩因衝擊監倉電閘，有自殘自殺傾向，所以要日夜帶住手鐐、腳鐐，以免佢做傻事。」栩媽媽事後向曾探監的律師了解，得知兒子數度精神病發，看守所人員曾帶他到深圳精神病院康寧醫院診治，確診是青春型精神分裂症。由於他精神病發，沒有足夠的正常精神出庭應訊，故檢察院一直遲遲未能安排開庭審訊時間，放監日子亦遙遙無期。

內地律師龔楚表示，根據內地刑事法的精神，疑犯在關押期間出現精神問題，會先在關押的地方進行醫治，如情況無好轉，會轉送專門的精神病醫院繼續治療，但這一切都需受公安機關的監視。惟在治病期間，法院不會開庭審理，因為疑犯沒有正常精神去應訊；故若案件是單人犯案，且不是太嚴重的刑事案，一般兩年多就會終止審理，或保外就醫，他補充：「內地對精神病的鑒定十分嚴格，很難裝精神病逃避刑責。」

水貨狗抵撚死

青春型精神分裂症

水貨狗冇一個係無辜

比人呃又識收錢

你咁講，姐係人哋收咗錢唔做嘢啫

之前果兩個𡃁妹放左出嚟未

此地無銀三百兩

【走私槍】水貨頭fb發帖招新血 寫明「不是槍」係真唔係呀？

2018-03-20 00:40:09 HKT

「邊個有興趣帶電子野(嘢)pm我，300蚊一轉，日日有工開」、「招帶電子，(不是槍)，輕便，有興趣私聊」，近日社交平台facebook群組「中港水貨客／代客帶貨」，有不少人發帖聘請水客，當中不少標明「帶電子」為主的帖子，有發帖人更特意寫明「不是槍」。據專走電子貨的水客豪哥透露，近年確有不少貨主訛稱「帶電子」或「汽車零件」，卻是「走私槍」，「入面坐緊嗰班𡃁仔，10個有9個都係被人呃咗！」

疑誤墮「水客陷阱」的阿栩，早前就在「中港水貨客／代客帶貨」的fb群組被招攬，《蘋果》記者嘗試加入該不公開的群組，發現當中確實貼滿招人帶貨的信息，當中以奶粉、化妝品、電子產品居多，亦有要求「請人走水貨帶玩具」，但不少帖子都說明不是「槍」，更有人以高報酬吸客，「招水客每轉450-700元、有意留下聯絡電話！」

據專走電子貨的水客豪哥所知，因為內地嚴打走私槍，加上重判以收阻嚇作用，故甚少有水客自願「走槍」，「就算出到1500蚊走一轉，但拉到要坐3年，你肯唔肯？」因此，不少貨主出「茅招」，「呃啲學生、北上消遣嘅𡃁仔，佢地唔係走開貨，識鬼咩？以為真係走電子嘢！」他提醒近日有貨主請人帶「成人裝奶粉」，要份外小心，「有人中招，以為帶2罐奶粉，點知拉到至知罐內藏有12枝氣槍。」

當中網名「六輝」貼出借貸的帖子，隨即被網民踢爆「他」是專門騙人帶「氣狗」(氣槍)的人，並有水客因此被捕。網民更踢爆「六輝」，指他曾在iPhone盒中放氣槍俾人帶過關，結果闖關者被捕，「六輝」則丟掉電話卡「玩失蹤」。

請律師呀

班官年中聽唔少 比人呃 初犯 有病 屋企有事
所以點講都無咩用

極危險 連思覺像也失調

可能呢啲只係冰山一角

走水貨，俾人整古，擺包粉落去就仆街

不是槍

百粉不是粉

點解d人警覺性咁低
我細個屋企已經教就算幫親戚拎野過關d人都要比返人過完關再幫返佢地拎
唔係話佢哋會帶毒品
但人地捉你入房有d唔係自己既野又難解釋已經煩

就算比人呃都係抵鳩死
正正經經做兼職唔撚得既，係要貪多果少少錢冒呢d風險

不是槍

On9冇藥醫
比錢帶轉貨，咁易揾就唔叫錢
生到咁撚大個連呢d都唔識諗，坐監抵死啦
唔坐都係等乞食
冇腦

正常唔應派畀佢拎回鄉證，又唔係唔知大陸幾危險

抵死

門徒劇情, 吳彥祖呃古天樂運毒去新加坡

統稱 "中二病"?

個個被人拉都話第一次/被人呃架啦

一轉300蚊
下世醒目啲喇

而家一線城市根本冇可能咁樣做

她遂幫忙做一天水客，事發時5人從福田口岸過關

on99 賣港

係咁玩電閘，應該當左自己係奇犽

錢都未收已經
即係義工

蠢

細細個已經教落，過關嗰陣，就算有人叫你幫手睇住啲嘢，都唔好懶好心，唔好將自己行李交過比第三者，更何況係幫人嘢

唔洗有機會犯法洗撚俾錢你幫手帶咩

完全係, 我唔明D 人點解咁勇, 為個一千幾百

表明係奶粉, 但你又無打開食過, 點知會唔會換左白粉, 走水貨根本係極高風險活動

反而我想問, 個仔23歲, 呀媽26歲??

再婚定點, 但條片個樣又唔似26歲

一直都覺得d走奶粉個d好撚勇
如果俾人換左粉隨時

唔同 古天樂知係毒 佢地啲水貨狗以為帶下啲木雕黃金乜乜77沒收輕判了事係咁簡單就唔會出錢叫你帶啦抵死

重睇啦屌

聽講水貨拉奶粉都500 喎

阿萍唔係佢老母阿天材

Darwinism

畀人呃又點？
社會低層賤種垃圾
支持中國政府依法處置
判死刑啪咗佢

散件上裝配落啲工具玩具度唔係低風險好多？

為咗救個仔，我使晒所有積蓄

水貨狗

其實最好就去深水埗啊 天水圍啊 搵班 痴線佬走水貨

橫掂爛命一條 過到骨有餐晏仔

衰左 受靶咪當渡假 順便醫埋精神病

年中慳番青山唔少床位添

要有幾on9先會幫人帶野過關又唔睇下入面係咩

真係咁天真信人

子華:今時今日咁既價就梗係無可能！